\documentclass[12pt]{aghdpl}
\input{commands}
\input{packages}

\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {./images/} }

% \documentclass[language=en,11pt]{aghdpl}  % praca w języku angielskim

%---------------------------------------------------------------------------

\author{Bartłomiej Kręgielewski}
\shortauthor{B. Kręgielewski}

\titlePL{Inteligentny system wspierania interwencji policyjnych w inteligentnym mieście wraz z symulacją środowiska}
\titleEN{The Intelligent Police Support System in a Smart City with the environment simulation}

\shorttitlePL{System wspomagania policji w inteligentnym mieście} % skrócona wersja tytułu jeśli jest bardzo długi
\shorttitleEN{The Police Support System in a Smart City}


% Dopuszczalne wartości[1,2]:
% * "Projekt dyplomowy" - na koniec studiów I stopnia
% * "Praca dyplomowa" - na koniec studiów II stopnia
% [1] Zasady dyplomowania w roku akademickim 2020/2021 (Decyzja Dziekana WEAIiIB nr 16/2020 z dnia 9 grudnia 2020 roku)
% [2] Załącznik nr 1a) do Decyzji nr 16/2020 Dziekana Wydziału EAIiIB z dnia 09 grudnia 2020 r.
\thesistype{Praca dyplomowa}
%\thesistype{Master of Science Thesis}

\supervisor{dr hab. inż. Radosław Klimek, prof. AGH}
%\supervisor{Jarosław Wąs, PhD}

\degreeprogramme{Informatyka i Systemy Inteligentne, Inżynieria Oprogramowania}
%\degreeprogramme{Computer Science}

\date{2023}

%\department{Katedra Informatyki Stosowanej}
%\department{Department of Applied Computer Science}

\faculty{Wydział Elektrotechniki, Automatyki, Informatyki i Inżynierii Biomedycznej}
%\faculty{Faculty of Electrical Engineering, Automatics, Computer Science and Biomedical Engineering}

\acknowledgements{Serdecznie dziękuję dr. hab. inż. Radosławowi Klimkowi, prof. AGH za objęcie mojej pracy dyplomowej swoją opieką oraz wsparcie w procesie jej tworzenia. Dziękuję również moim rodzicom i rodzeństwu za nieustanne wsparcie oraz koleżankom i kolegom z studiów, za ich opinie i rady.}

\begin{document}

\titlepages
\RedefinePlainStyle

\setcounter{tocdepth}{2}
\setcounter{secnumdepth}{2}
\tableofcontents
\clearpage

\include{chapters/10_introduction}
\include{chapters/20_zagadnienia_teoretyczne}
\include{chapters/21_problem_badawczy_i_teza}
\include{chapters/22_smart_city}
\include{chapters/23_systemy_agentowe}
\include{chapters/24_komunikacja_asynchroniczna_w_systemach_rozproszonych}
\include{chapters/25_przetwarzanie_i_wykorzystywanie_danych_geograficznych}
\include{chapters/26_symulowanie_jednostek_w_miescie}
\include{chapters/30_implementacja}
\include{chapters/31_architektura_mikroserwisowa}
\include{chapters/32_infrastruktura_komunikacyjna}
\include{chapters/33_implementacja_agentow}
\include{chapters/algorytmDecyzyjny}
\include{chapters/34_integracja_z_postgis}
\include{chapters/35_interfejs_uzytkownika}
\include{chapters/36_symulacja}
\include{chapters/konteneryzacja_systemu}
\include{chapters/konfiguracja}
\include{chapters/40_metodologia_i_analiza_wynikow_badan}
\include{chapters/41_problem_badawczy}
\include{chapters/42_wybor_metody_badawczej_i_uzasadnienie}
\include{chapters/43_uzyskane_wyniki_i_ich_analiza}
\include{chapters/99_conclusion}

% itd.
\appendix
% \include{appendageA}
% \include{dodatekB}
% itd.

\printbibliography

\end{document}